const quizData = [
    {
        question: "Вопрос 1: Кто из легенды о Петропавловске отмерил землю воловьей шкурой?",
        answers: ["Аблай и Даулеткельдей", "Петр и Павел", "Сабит Муканов и хан Аблай", "Русские братья"],
        correct: 1
    },
    {
        question: "Вопрос 2: Какое название носил город, построенный Петром и Павлом по легенде?",
        answers: ["Петропавловск", "Атыгай", "Боровом", "Ишим"],
        correct: 0
    },
    // {
    //     question: "Вопрос 3: Кому принадлежали земли, на которых строили город Петр и Павел?",
    //     answers: ["Баю Даулеткельдею", "Хану Аблаю", "Русским братьям", "Казахам"],
    //     correct: 0
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 4: Какая протяженность Ишимской линии в верстах?",
    //     answers: ["600 верст", "9285 верст", "985 верст", "800 верст"],
    //     correct: 2 // Правильный ответ — "985 верст"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 5: Какие два проекта по изменению Ишимской линии были представлены Сенату?",
    //     answers: ["Проект Киндермана и проект Сухарева", "Проект Кутузова и проект Киндермана", "Проект Новоселова и проект Сташкеева", "Проект Шишкова и Сташкеева и проект Кутузова"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "Проект Шишкова и Сташкеева и проект Кутузова"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 6: Почему подполковник Кутузов возражал против проекта Шишкова и Сташкеева?",
    //     answers: ["Опасность набегов Киргизов", "Излишняя протяженность линии", "Недостаток ресурсов", "Недостаток пресной воды и неудобство местности"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "Недостаток пресной воды и неудобство местности"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 7: Какой проект был одобрен Сенатом для новой линии?",
    //     answers: ["Проект Шишкова", "Проект Кутузова", "Проект Сташкеева", "Проект Киндермана"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "Проект Киндермана"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 8: Сколько человек из регулярных и нерегулярных войск должны были участвовать в строительстве Новой линии?",
    //     answers: ["2000 человек", "5000 человек", "3000 человек", "3642 человека"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "3642 человека"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 9: Как называлась местность где был основан Петропавловск?",
    //     answers: ["Семиречье", "Красный Яр", "Бекеонбай", "Ак Яр"],
    //     correct: 1 //red yar
    // }, {
    //     question: "Вопрос 10: Какое основное укрепление было построено во время строительства?",
    //     answers: ["Квадратное укрепление", "Круглое укрепление", "Семиугольное укрепление", "Шестиугольное укрепление"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "Шестиугольное укрепление"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 11: Какие трудности испытывали солдаты и казаки при строительстве крепости?",
    //     answers: ["Плохое питание и ранние холода", "Отсутствие оружия", "Недостаток строительных материалов", "Отсутствие подходящей земли"],
    //     correct: 0 // Правильный ответ — "Плохое питание и ранние холода"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 12: Какой указ был издан 22 декабря 1759 года в отношении торговли в крепости Святого Петра?",
    //     answers: ["Об открытии торгового поста для русских купцов", "О создании торгового центра в Петропавловске", "О проведении ярмарок в Петропавловске", "Об открытии торга со степными народами"],
    //     correct: 3 // Правильный ответ — "Об открытии торга со степными народами"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 13: Какое географическое расположение крепости Святого Петра способствовало развитию торговли?",
    //     answers: ["На пересечении караванных путей из России в Западную Сибирь, в центральные районы Казахстана и Среднюю Азию", "Вблизи крупных рек и торговых путей", "В центре российской империи", "На берегу крупного озера"],
    //     correct: 0 // Правильный ответ — "На пересечении караванных путей из России в Западную Сибирь, в центральные районы Казахстана и Среднюю Азию"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 14: Какие товары обычно обменивались на меновой площади Петропавловской крепости?",
    //     answers: ["Сухие фрукты, меха, овчины", "Мануфактурный товар, железные изделия", "Шелковые ткани, платки, иглы", "Холст, конопля, масло"],
    //     correct: 0 // Правильный ответ — "Сухие фрукты, меха, овчины"
    // }, {
    //     question: "Вопрос 15: В каком году крепость Святого Петра была переименована в город Петропавловск?",
    //     answers: ["1805", "1807", "1810", "1812"],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "1807"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 16: Какое преимущество дало Петропавловску его географическое положение?",
    //     answers: ["Сделало его одним из крупнейших торговых центров", "Увеличило количество военных укреплений", "Повысило статус города", "Обеспечило доступ к морским путям"],
    //     correct: 0 // Правильный ответ — "Сделало его одним из крупнейших торговых центров"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 17: Какую сумму горожане и крестьяне Петропавловска пожертвовали на защиту Отечества во время войны с Наполеоном?",
    //     answers: ["10 тыс. руб.", "20 тыс. руб.", "30 тыс. руб.", "40 тыс. руб."],
    //     correct: 2 // Правильный ответ — "30 тыс. руб."
    // }, {
    //     question: "Вопрос 18: Какие годы отмечены наиболее сильными пожарами в Петропавловске?",
    //     answers: ["1824, 1837, 1849", "1837, 1849, 1861", "1847, 1851, 1861", "1824, 1847, 1861"],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "1837, 1849, 1861"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 19: Когда в Петропавловске был открыт городской общественный банк?",
    //     answers: ["1871 год", "1881 год", "1873 год", "1878 год"],
    //     correct: 0 // Правильный ответ — "1871 год"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 20: Когда Петропавловск получил телеграфную связь с городом Ишимом?",
    //     answers: ["1871 год", "1873 год", "1878 год", "1881 год"],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "1873 год"
    // },
    //  {
    //     question: "Вопрос 21: Сколько человек проживало в Петропавловске по переписи 1897 года?",
    //     answers: ["15 000", "19 688", "20 000", "25 000"],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "19 688"
    // },
    // {
    //     question: "Вопрос 22: Какие образовательные учреждения существовали в Петропавловске к 1913 году?",
    //     answers: [
    //       "Только женская гимназия и реальное училище",
    //       "Гарнизонная школа, женская гимназия, семиклассное реальное училище и несколько других школ",
    //       "Только гарнизонная школа и несколько приходских училищ",
    //       "Только женская гимназия и мужская торговая школа"
    //     ],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "Гарнизонная школа, женская гимназия, семиклассное реальное училище и несколько других школ"
    //   },
    //   {
    //     question: "Вопрос 23: Какие учреждения медицинского обслуживания существовали в Петропавловске?",
    //     answers: [
    //       "Только городская больница и военный лазарет",
    //       "Городская больница, лечебница при переселенческом пункте, военный лазарет и уездная больница",
    //       "Только городская больница и родильный приют",
    //       "Только лечебница при переселенческом пункте и уездная больница"
    //     ],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "Городская больница, лечебница при переселенческом пункте, военный лазарет и уездная больница"
    //   },
    //   {
    //     question: "Вопрос 24: Какой вид освещения использовался в Петропавловске до революции?",
    //     answers: ["Электрическое освещение", "Керосино-калильные фонари", "Газовые лампы", "Свечи"],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "Керосино-калильные фонари"
    //   },
    //   {
    //     question: "Вопрос 25: Какие отличия в облике Петропавловска наблюдались до революции?",
    //     answers: [
    //       "Все районы города были застроены современными зданиями",
    //       "Купеческо-чиновничий центр был застроен кирпичными зданиями, а окраины были убогими и грязными",
    //       "Город был полностью благоустроен и имел только новые здания",
    //       "Окраины были хорошо благоустроены, а центр города оставался неразвитыми"
    //     ],
    //     correct: 1 // Правильный ответ — "Купеческо-чиновничий центр был застроен кирпичными зданиями, а окраины были убогими и грязными"
    //   },

];

let currentQuestion = 0;
let selectedAnswer = null;
let results = [];
let correctPicked = 0;
function selectAnswer(element, index) {
    const answers = document.querySelectorAll('.answer');
    answers.forEach(answer => answer.classList.remove('selected'));
    element.classList.add('selected');
    selectedAnswer = index;
}

function nextQuestion() {
    if (selectedAnswer === null) {
        alert("Пожалуйста, выберите ответ.");
        return;
    }
    if (selectedAnswer == quizData[currentQuestion].correct) {
        correctPicked++;
    }
    results.push({
        question: quizData[currentQuestion].question,
        selected: quizData[currentQuestion].answers[selectedAnswer],
        correct: quizData[currentQuestion].answers[quizData[currentQuestion].correct]
    });

    currentQuestion++;
    selectedAnswer = null;

    if (currentQuestion < quizData.length) {
        loadQuestion();
    } else {
        showSummary();
    }
}

function loadQuestion() {
    const questionEl = document.getElementById('question');
    const answersEl = document.querySelectorAll('.answer');
    questionEl.textContent = quizData[currentQuestion].question;
    answersEl.forEach((answerEl, index) => {
        answerEl.textContent = quizData[currentQuestion].answers[index];
        answerEl.classList.remove('selected');
    });
}

function showSummary() {
    document.getElementById('quiz').classList.add('hidden');
    const summaryEl = document.getElementById('summary');
    summaryEl.classList.remove('hidden');
    let summaryHTML = `<h2>Результаты: ${correctPicked} / ${quizData.length} </h2>`;
    results.forEach((result, index) => {
        summaryHTML += `${result.question}<br> Ваш ответ: ${result.selected}<br> Правильный ответ: ${result.correct}</p>`;
    });
    summaryEl.innerHTML = summaryHTML;
}
document.addEventListener('DOMContentLoaded', function () {
    loadQuestion();  // Загрузка первого вопроса при открытии страницы
});